【退出核協議】美向伊朗提「12條協議 」 警告施「史上最強制裁」

【退出核協議】美向伊朗提「12條協議 」 警告施「史上最強制裁」

美國總統特朗普早前宣佈退出在2015年達成的伊朗核協議後，美國國務卿蓬佩奧周一呼籲伊朗與美國達成新的核協議，其中美方提出12項條件，蓬佩奧警告伊朗政府若不改變現時做法，美方將會施加「史上最強制裁」。

蓬佩奧提出的12項條件，包括伊朗停止提煉濃縮鈾、停止預先處理鈈元素，以及容許專家檢查伊朗全國任何地方。此外，蓬佩奧亦要求伊朗從敍利亞撤走部隊，不再支持也門的胡塞叛軍，以及釋放所有在囚的美國公民。

蓬佩奧稱，如果伊朗作出「重大改變」，美國願意撤銷所有制裁，並恢復雙方全面的外交及商業關係。

如果侵仔對 Chi Na 咁有決心就好

伊朗疑似有核武
支那係有核武

依個就係分別所在